# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Язык программирования', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для вывода сообщения в Python ?',
        'options': ['cout', 'print', 'write', 'writeln'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для строк?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какое ключевое слово указывается для объявления функции в Python ?',
        'options': ['func', 'Функция', 'function', 'def'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для ввода сообщения в Python ?',
        'options': ['get()', 'read()', 'cin()', 'input()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой тип является изменяемым в Python ?',
        'options': ['int', 'tuple', 'list', 'bool'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для комментария в Python ?',
        'options': ['#Комментарий', '//Комментарий', '/*Комментарий*/', '$Комментарий'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для деления без остатка в Python ?',
        'options': ['*', '%', '/', '//'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для проверки равенства двух значений в Python ?',
        'options': ['=', '==', '!=', '+='],
        'correct_option': 1
    },
    # Добавьте другие вопросы
]
